export const questions = [
    {
        "question": "Wie viele Staaten umfasst der Europarat?",
        "answer": "47 Staaten"
    },
    {
        "question": "Wie viele Staaten umfasst die Europäische Union (EU)?",
        "answer": "27 Staaten"
    },
    {
        "question": "Wie viele Staaten umfasst der Nordantlantikpakt (NATO)?",
        "answer": "26 Staaten"
    },
    {
        "question": "Mit welcher anderen Organisation arbeit die EU zusammen?",
        "answer": "OSZE"
    },
    {
        "question": "In welchen Organisationen ist die Schweiz Mitglied?",
        "answer": "Europarat, OSZE, UNO"
    },
    {
        "question": "Was ist der Sinn des Nordatlanikpakts (NATO)?",
        "answer": "Militärisches Bündnis - Für Freiheit und Demokratie"
    },
    {
        "question": "Wie viele Staaten umfasst die OSZE?",
        "answer": "56 Staaten"
    },
    {
        "question": "Für was steht die Abkürzung OSZE?",
        "answer": "Organisation für Sicherheit und Zusammenarbeit in Europa"
    },
    {
        "question": "Wie viele Staaten umfasst die UNO?",
        "answer": "192 Staaten"
    },
    {
        "question": "Was ist der Zweck der UNO?",
        "answer": "Die UNO ist zuständig für die weltweite Wahrung des Friedens."
    },
    {
        "question": "Wann wurde der Europarat gegründet?",
        "answer": "1949"
    },
    {
        "question": "Nenne die wichtigsten Ziele des Europarats",
        "answer": "Achtung der Menschenrechte, Wahrung von Grundfreiheiten, Bessere Lebensbedingungen bei Mitgliedern"
    },
    {
        "question": "Was ist eine Konvention?",
        "answer": "internationale Übereinkommen / Abmachung"
    },
    {
        "question": "Für was steht EMRK?",
        "answer": "Die Europäische Menschenrechtskonvention"
    },
    {
        "question": "Was beinhaltet die Europäische Menschenrechtskonvention(EMRK)?",
        "answer": "Rechte auf: Leben, Freiheit, Meinungsäusserung, freie Wahlen, sich friedlich zu versammeln, angemessenes Verhör"
    },
    {
        "question": "Was ist die Sozialcharta?",
        "answer": "Garantie für Sozialrechte"
    },
    {
        "question": "Was für Sozialrechte beinhaltet die Sozialcharta?",
        "answer": "Recht auf: sichere & gesunde Arbeitsbedingungen, Fürsorge, Berufsausbildung, Arbeit, Kinder, soziale Sicherheit"
    },
    {
        "question": "Welche 4 Organe gibt es im Europarat?",
        "answer": "Ministerkomitee, Parlamentarische Versammlung, Kongress der Gemeinden und Regionen Europas, Europäischer Gerichtshof für Menschenrechte in Strassburg"
    },
    {
        "question": "Wofür ist das Ministerkomitee?",
        "answer": "Mit am meisten Macht, können Empfehlungen von der Parlamentarischen Versammlung umsetzen"
    },
    {
        "question": "Wie viele Minister hat es im Ministerkomitee?",
        "answer": "1x pro Land / 47 Minister"
    },
    {
        "question": "Welches vertritt die Schweiz im Ministerkomitee?",
        "answer": "Ignazio Cassis (Aussenminister der Schweiz)"
    },
    {
        "question": "Wie viele male treffen sich die Minister im Ministerkomitee pro Jahr?",
        "answer": "1/Jahr"
    },
    {
        "question": "Wofür ist die Parlamentarische Versammlung?",
        "answer": "Um Empfehlungen zu erarbeiten die nachher an das Ministerkomitee weitergegeben."
    },
    {
        "question": "Wie viele Mitglieder hat die Parlamentarische Versammlung?",
        "answer": "318 Mitglieder + 318 Stellvertreter"
    },
    {
        "question": "Wie viele Sitzungen hat der Kongress der Gemeinden und Regionen Europas?",
        "answer": "1 Jährlich"
    },
    {
        "question": "Wie viele Vetreter hat die Schweiz im Kongress der Gemeinden und Regionen Europas?",
        "answer": "6 Vertreter + 6 Stellvertreter"
    },
    {
        "question": "Was ist der Zweck des Kongress der Gemeinden und Regionen Europas?",
        "answer": "Beraten mit Ministerkomitee, Fördert die Schaffung von Kantionaler Regierungstrukturen"
    },
    {
        "question": "Wie häufig tagt der Europäische Gerichtshof für Menschenrechte in Strasburg?",
        "answer": "Durchgehend"
    },
    {
        "question": "Wie viele Mitglieder hat der Europäische Gerichtshof für Menschhenrechte in Strasburg?",
        "answer": "1 Richter pro Land / 47 Richter"
    },
    {
        "question": "Was ist der Zweck des Europäischen Gerichtshof für Menschenrechte in Strasburg?",
        "answer": "Beurteilen von Verstössen gegen die Europäische Menschenrechtskonvention (Good to Know: Die Richter vetreten zwar ihr Land, sind jedoch unabhängig)."
    },
    {
        "question": "In welchem Jahr ist die Schweiz dem Europarat beigetreten?",
        "answer": "1963"
    },
]